美領館：宿舍地接納標書 交易期長達3個月 學者料涉政治元素

節錄

美領館：宿舍地接納標書
交易期長達3個月 學者料涉政治元素

【本報訊】美國總統特朗普5月宣佈啟動取消香港特殊待遇程序，。。。。。。。。。。。惟有學者認為，由接納標書到完成交易竟要3個月，期間買賣雙方或會因政治及經濟變化而反悔。一般的政府地皮招標，都需於28日內繳交所有地皮款項。

相關新聞：卓悅主席擬10億沽別墅

美國駐港總領事館發言人指，。。。。。。。純粹為重整海外資產配置。

■壽山村道37號最遲於年底前完成交易，但暫未知買方身份。

美大選添交易變數

由於美國將於今年11月3日進行總統大選，假如需要年底才完成交易，屆時未知是代表共和黨的現任總統特朗普連任，抑或是民主黨候選人拜登獲勝，而且期間各類制裁及疫情亦可能有變化。

中文大學商學院高級講師李兆波指，整個壽山村道37號項目出售事宜「唔多唔少都有政治元素」。畢竟以招標項目而言，甚少見如此長的交易期，因為逾三個月的時間存在不少變數。

李兆波又指，就算交易完成，相信市場都對買家身份相當感興趣，亦會揣測背後的政治含意。若然最後沒有完成交易，整個招標事宜則變得更加撲朔迷離，因為明知國安法推出後，市場情況會變得嚴峻，但美國政府仍然推出招標，時間上顯得「古古怪怪」。

美國政府自今年5月尾透過世邦魏理仕安排旗下壽山村道37號物業招標，並於7月31日截標。原定於8月30日開標，期間市場曾經傳出消息指，項目僅收悉一份標書，入標發展商為長實（1113），有傳標價為28億元，與市場估值相差近倍。。。。。。

地段估值料約60億

該地段由美國政府於1948年買入持有至今，期後於1983年興建現存的員工宿舍，建有共6幢三層高的洋房。地盤面積約94,796方呎，現時宿舍尚未用盡樓面，買家日後可申請補地價，增加地積比率至0.75倍，提高樓面面積至71,097方呎。市場曾經估值地段逾百億元，但目前普遍估值徘徊60億元。